請大家停止將所有衝擊行為賴落偽裝狗呢啲玩膠po。

請大家停止將所有衝擊行為賴落偽裝狗呢啲玩膠po。

我唔會話諗呢個講法出嚟嘅人係分化撚，我諗大家都係想反將狗一軍。但，我相信狗決定玩偽裝之前一定考慮過咁嘅情況，佢權衡利弊之後依然決定咁做，就表示對狗係利大於弊。

先講利，多到不得了：
一、滲透義士，掌握一手料，等我哋快閃處處碰壁；二、緊急關頭露出原形，趁義士倉皇走避之際協助拘捕；
三、難以辨認，令之後每一役人人自危。

弊，則只有一個：檢控工作更困難。

但係，呢個弊處對於今日嘅狗嚟講，毫無影響。觀乎狗隻幾個星期以嚟嘅行動變化，根本完全唔會在乎告唔告得你入，有gear、無gear、社工、救護、記者、街坊，話撚知你咩人，唔係撐佢哋嘅人，就拉。而拉，係真係就為咗拉，為咗撚你四十八小時甚至更多，以及攞warrant搜你屋企，可以拎走部電腦塞啲child porn入去，可以擺白粉落你袋，無做唔出，只有你想像唔到，起訴唔入，被法官反屌，they don't give a fuck。

呢幾個星期以嚟一切行動嘅重點，係散佈恐懼。呢個亦係點解出動黑社會嘅理由(係，無錯係出動，黑社會只係體制外嘅狗，一樣由狗管理行動)，黑白兩道聯手打擊，市民唔敢出街，和理非唔敢遊行，義士唔敢衝擊，不必宣佈戒嚴而收戒嚴之效。

回歸主題，我相信提出將一切衝擊卸俾偽裝狗嘅，唔係冷氣軍師，就係冇上過前線。唔好唔記得，我哋已經俾人塔咗幾百個，果幾百個，幾乎全部都係企喺第一排，為所有人擋子彈嘅義士。咁樣做，只會令僅餘嘅前線手足，相互猜忌，行動猶豫不決；每次行動，蒙受被後排捉鬼嘅無形心理壓力；加上和理非文宣趁虛而入，令佢哋更加孤立無援。

從內到外瓦解義士嘅行動，偽裝呢一招確係高明夾毒辣，我真係扭盡六壬諗一個通頂都只係諗到兩個方法。第一個，係根本唔可以稱得上係方法嘅方法，就係克服恐懼，打破心理枷鎖，認清呢一場係人獸之戰(詳參上一篇文)。兩個星期前，前線義士曾經實驗，喺人數壓制嘅情況下，一二三一齊高速跑向防暴狗盾陣，結果只係向前衝咗十步，狗隻已經立刻急退，並亂射催淚彈。牧羊犬可以一隻搞掂一百隻綿羊，源於羊群天生對狗嘅恐懼，但如果果一百隻綿羊衝向隻牧羊犬，佢就只能夠落荒而逃。即使，有幾隻扮成綿羊嘅牧羊犬混雜其中，一樣毫無作為。

第二，就係小隊編成。由於現時義士嘅行動方針已經趨向快閃遊擊，根本唔需要大量人手聚喺同一個地方集體等食彈等驅散。快閃嘅真諦在於，人手最小化 + 風險最小化 + 機動性最大化 + 破壞力最大化。同相熟嘅，或者至少肯定唔係鬼嘅義士組成小隊，統一行動方針，擬定遊擊計劃，高速穿梭十八區，不論堵塞、漆彈、擲鐵餅、甚或屬性範圍攻擊，集體上落，安全至上。當然，此舉可能會衍生唔少潛在風險，例如各個小隊快閃時機不一，可能會被狗圍捕，所以要待各位再加動腦改善。但就現階段而言，起碼喺群體行動之時，確保小隊緊密相連，齊上齊落，亦有明確共識如何應對任何突發情況，包括偽裝狗萬一現身，小隊各員如何應變，盡可能削弱內部威脅。

我自知呢兩個唔係最理想嘅解決方法，僅僅係盡一己微弱嘅腦袋同力量。所以希望大家可以集思廣益，有任何更實際，更有效率嘅提議，歡迎討論。就算諗唔到，我都希望可以藉呢篇文剎停割席歪風，勿令已經甘願犧牲一切嘅義士，再遭受多一重打擊。

推

自推